南早：已有一女人一小孩在上週六從湖北省經陸路到香港鯉魚門度假村隔離

A woman and her young child have escaped from the epicentre of the coronavirus epidemic after a 10-hour road trip, becoming the first known case of Hong Kong residents returning to the city by themselves, the Post has learned.

The pair, who had been stranded in Yichang, in Hubei province, since last month, fled to Shenzhen and entered Hong Kong via Shenzhen Bay on Saturday.

They are now under quarantine in Lei Yue Mun Park and Holiday Village for 14 days.

“I feel relieved and much safer in Hong Kong now,” the woman, who called herself Eva, told the Post through the Hong Kong Federation of Trade Unions (FTU).

She declined to give her full name or disclose details about her child, who is about 10 years old.

The woman said she first approached government representatives who managed the small neighbourhood where they were staying last Tuesday. She made a request to leave the city, on the grounds her child, who is in Primary Five, needed to return home to resume studies.

Along with her application, she submitted a letter she had requested from the primary school some time ago to prove her child was a student there, but it did not mention that all classes in the city had been suspended since the epidemic started.

To their surprise, the application was approved the following day. The mother swiftly secured an electronic pass and planned the road trip to Shenzhen.

With the help of mainlanders in the community, the pair got in a car driven by a worker who was also permitted to leave Hubei, after getting proof from his Shenzhen employer that he needed to return to work.

She said the road trip took them more than 10 hours, but it was “much faster than expected as all motorways have been cleared”.

At access points on roads entering Guangdong province and the city of Shenzhen, she said they were required by officials to display their electronic passes and identification documents.

The pair managed to reach the Shenzhen Bay border last Saturday and declared to officers about their stay in Hubei before being admitted to the quarantine centre.

The escape was a rare success, as some 2,700 Hong Kong residents remain stranded in 37 cities in Hubei province, including the provincial capital Wuhan, more than a month after the area was locked down by the Chinese government.

Leo Chan Man-well, a community officer for the federation, said they knew of about 10 instances were people had managed to escape the province, but when other Hongkongers followed suit, some officials said they had stopped issuing passes.

The Hong Kong government is dealing with 1,400 cases involving requests for help from its residents in the area, there is no evacuation plan in place.

又話封城

武漢肺炎向多國擴散，手足總動員重投國際文宣戰！

官紅後代

所謂嘅封城原來咁流
可能同邊境守衛扑過嘢嚟

政府都係預封D唔封D
加上中國人鑽漏洞出名
湖北最壞情況係死亡.
榨盡腦汁都要走難